陳也 #名采

強忍淚水的八歲孩子 - 陳也

八歲的孩子，法庭內聽到爸爸獲刑六周，雙眼通紅但強把淚水忍住。這位爸爸被控去年七一，在金鐘參與非法集結、「襲擊正當執行職務的警務人員X」。爸爸只承認集結，襲警罪則獲撤銷。案情重點一幕，是警方進行驅散時，爸爸跌倒，遭警制服被捕。跌倒又點襲警？睇另一樁案，被文宣海報貼落背脊都叫痛的阿蛇，就係告人襲警！社工劉家棟被控以身撞警盾，獲刑一年，令你想起雨傘運動中以胸襲警的女被告。胸襲新聞令香港一夜成名！
。。。。。。。。。

強忍眼淚的八歲孩子，讓不行公義、不好憐憫的楊局長食住上抽水，威嚇小學老師，港版文革2.0㩒掣，學界跪玻璃比賽啟動，孤陋寡聞的香港人，淚眼中，真的見到了。

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com